\section{Umsetzung}
was für komponenten braucht, etwas was auffinden ermöglicht, etwas was als server fungiert, jeder client ist server und client, wie finde ich server
Erst erklären was ich machen: wie hab ich es gemacht. Hier auch diagramme einfügen 
Der Chat client setzt sich im wesentlichen zusammen aus:
\begin{itemize}
    \item Receiver
    \item Transmitter
    \item DiscoveryService
    \item ConfigData
    \item Message types
\end{itemize} 
Beim Starten des Chat clients sucht der DiscoveryService mithilfe eines Multicasts nach anderen Benutzern.
Alle Nachrichten werden über eine REST API an den richtigen Endpunkt geschickt. Es gibt drei verschiedene Endpunkte: Start, Message, Exit.
Es wird eine Startmessage mit eigenem Namen und IP Adresse an die IP Adresse des gefundenen Teilnehmers geschickt.  
Die IP Adresse wird in der Userliste der Configdata eingetragen.
Der Receiver nimmt die Antwort auf die Startmessage entgegen. Diese enthält den Namen des gefundenen Teilnehmers, sodass er passend zur IP Adresse in der Userliste ergänzt werden kann.
Jeder neue Teilnehmer tritt über den beschriebenen Startprozess dem Chatroom bei. 
\\
\\
Der Transmitter ist für das Senden von Nachrichten zuständig. In der Userliste werden die IP Adressen der Teilnehmer nachgeschaut. 
Die Nachricht wird an den Endpunkt Message und somit an jede einzelne IP Adresse der Liste geschickt. 
\\
\\
Verlässt ein Teilnehmer den Chatroom, wird eine Exitmessage an den Endpunkt Exit geschickt. Die Exitmessage wird vom Receiver entgegen genommen. 
Hierbei wird der Name und die IP Adresse gesendet um aus der Userliste gelöscht zu werden. 
Es wird eine REST API für das Versenden von Nachrichten verwendet